獌：卡利奧斯比迪基亞更靚仔，米洛列特反應跟迪基亞一樣快

【體育】迪基亞再次當上曼聯救世主後，我看到網上有利物浦球迷大放厥詞，指曼聯怎樣能值得擁有「聖基亞」。REALLY？
撰文：歪花

事實上，以迪基亞近季的出色表現，加上絕少傷患，可說是現今最佳門將，比拜仁慕尼黑的紐亞過之而無不及；曼聯近季低迷成績，的確有點配不起，但這樣就真的不值得擁有他嗎？

2011年，領隊費格遜本想羅致仍身在史浩克04的紐亞，最終選擇以高價1780萬鎊轉會費，簽下當年只有19歲的迪基亞；那時的他只在馬德里體育會踢了1季半正選，是一場賭博，特別是紅魔此前的正選門將，為經驗豐富的雲達沙，他不僅是門將，更是傳奇。

加盟初期，迪基亞空有快反應，可是應付傳中球非常差，落地亦甚慢，身體質素完全不適合英超，每每成為對手前鋒衝擊對象，多次犯錯令曼聯失分。不過，紅魔看中的是潛力，而且有的是耐性，以及門將教練史迪利。

史迪利坦言迪基亞剛來投時，訓練態度散漫，而且不愛做gym，單薄得僅71公斤；但他沒有放棄這名壞學生，反而每天苦口婆心的改變迪基亞生活模式及訓練心態，強迫他棄午睡以加操、健身、飲營養蛋白、不再於深夜進食。

最重要是——恩威並施。史迪利勸迪基亞勤練英文之餘，自己也特意學習西班牙文，為的就是跟他好好溝通。在一次記者會後，史迪利笑言：「迪基亞對於自己只得2條問題很失望，因為他準備全部用英文回答！」

從1個「派膠」門將變成救世門神，從來不是一朝一夕的事，就算迪基亞天生有一對大手掌及過人反應，若當日費Sir沒有耐心的讓他成長，若當日史迪利沒有悉心栽培，今天你就不能看到聖基亞。

我明白，那名利物浦球迷的言論，只是針對曼聯的氣話，但也不用妒忌吧，卡利奧斯比迪基亞更靚仔，米洛列特反應跟迪基亞一樣快，只是沒有進步而已。

撰文：歪花
我很醜，可是我有足球和啤酒

從1個「派膠」門將變成救世門神，從來不是一朝一夕的事

下一個門神就係model

米

獌定猁牙

米除左樣衰之外，其餘都好過ddg la